Kümeleme
K means 
Elbow Method
DBSCAN
Density Based spatial clustering of applications with noise
bir öbek noktası tüm veri noktalarını dolaşarak bir çap aralığına göre öbekler oluşturur veriler yeterine uzaksa yeni öbekler oluşturur veya aykırı değer sayar ve dışarda kalır
Mean Shift
her hangi bir yerden başlayarak nokta yoğunluğunun olduğu yere doğru gider en yoğun yeri bulduğunda çevresindekileri öbeğe ekler
Hiyerarşik Öbekleme
agglomerative clustering 
disisive clustering
Expactation MaximazitionEM using Gaussian Mixture models GMM
yaklaşımları
Quantum Gaussian Mixture ModelsQGMM
Wed Feb    GMT GMT